郵報質疑今次沙士同武漢化學實驗所有關係

China built a lab to study SARS and Ebola in Wuhan - and US biosafety experts warned in 2017 that a virus could 'escape' the facility that's become key in fighting the outbreak
The Wuhan National Biosafety Laboratory is the only lab in China designated for studying dangerous pathogens like SARS and Ebola
Ahead of its January 2018 opening, biosafety experts and scientists from the US expressed concerns that a virus could escape the lab
In 2004, a SARS virus 'leaked' from a lab in Beijing
Experts say the coronavirus that's infected more than 800 people mutated in animals and became capable of infecting humans at the Wuhan seafood market
But a 2017 article warned of the unpredictability of lab animals that scientists at the Wuhan lab intended to inject with viruses

Scientists warned in 2017 that a SARS-like virus could escape a lab set up that year in Wuhan, China, to study some of the most dangerous pathogens in the world.

Now, a SARS-like coronavirus has infected more than 800 there, spread to at least 10 other countries and killed 25 in Wuhan and nearby provinces.

China installed the first of a planned five to seven biolabs designed for maximum safety in Wuhan in 2017, for the purpose of studying the most high-risk pathogens, including the Ebola and the SARS viruses.

Tim Trevan, a Maryland biosafety consultant, told Nature that year, when the lab was on the cusp of opening, that he worried that China's culture could make the institute unsafe because 'structures where everyone feels free to speak up and openness of information are important.'

daily mail 可信性唔高

The Wuhan National Biosafety Laboratory is located about 20 miles away from the Huanan Seafood Market and some have wondered if the outbreak's epicenter is coincidental, but the scientific community currently believes that the virus mutated through and jumped to people through animal-human contact at the market.

武漢化驗離個街市只有20里

Umbrella and Raccoon city

agree